【玻璃心】小米副總裁「健康問題」辭職即投fb 網民：你呃人

小米全球副總裁巴拉（Hugo Barra）日前以北京的「異常環境影響健康」辭職，讓不少內地網民覺得不捨，沒想到fb創辦人朱克伯格（Mark Zuckerberg）宣佈，巴拉將會加入Facebook的虛擬現實團隊，這讓不少內地網民傷心：「看來身體沒問題！」「小米很尷尬！」

朱克伯格在fb上公佈巴拉加入的消息，指目前仍在中國的巴拉，將會加入虛擬現實團隊，當中包括新近收購的Oculus團隊，而巴拉稱虛擬現實領域工作是他一直以來的夢想，他更稱從小米CEO雷軍身上「學到一點」，就是將突破性技術推廣至大眾是最重要的。

對於巴拉聲稱，「最近幾年居住在（北京）這種特殊的環境中，對我的生活造成了很大的損害，並已經影響到我的健康」，但馬上轉職fb，引發很多內地網民不滿：「fb還能治病，健康問題沒了！」「健康問題幾天就能解決！」「這屬於心理健康欠佳……」「霧霾：這鍋我不背！」

從Google到小米，從小米到fb，不少網民都稱內地留不住人才，「這是一個明智的選擇」，「有種迫不及待的意味，小米此刻表示很尷尬！」「現在立刻就能去臉書，這是有本事的人！」

新浪科技

大陸人又玻璃心
人地咪話左天氣差所以走